生關死劫 - 李碧華

生關死劫 - 李碧華

繼中大守護戰後，理大攻防戰更慘烈，香港人這十幾天都沒一覺好睡，焦慮憤怒，與學生及抗爭者同路。

防暴黑警連日向中大港大理大城大浸大攻擊，學生死守。理大處紅隧要塞，兩日來不但被重重圍困，還出動精銳武器：水炮車、裝甲車、聲波炮、山埃催淚彈、橡膠子彈、布袋彈、震撼彈、自動步槍、實彈，而學生只有雨傘、自製汽油彈、磚頭、弓箭，雙方武器、權力、手段，不對等也無法屈從。一方強攻侵略，趕盡殺絕；一方自衞還擊，守護校園，六四翻版，官逼民反，極權黑手無能政府，縱容黑警治港，把十多歲廿多歲年輕人逼得個個寫下遺書以死相搏，反人道只能鎮壓，不得民心。

最荒謬的是龜縮多日的理大校長滕錦光，在最危難凌晨時分，聯同其他4位大學校長發出呼籲，希望學生校友「克制」，盡快離開──現場已遭警暴封鎖，根本走不了，校長不為學生開一條生路，敷衍塞責不如繼續龜縮自保吧。

這是一場生關死劫，受槍彈炮火狂轟的年輕人，只有極少數可拚命逃脫，身體顫抖的二人忍不住抱頭痛哭，恍如隔世──但更多的同路人被暴抓毒打，還有片段拍得被黑警帶上火車，火車運哪去？下落如何？大家千萬追查失蹤者，是人命！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com